% Bu döküman Emacs 24 ile yazılmıştır.
% Benim özel latex şablonumdur.
% İçeriği değiştirildiğinde farklı bir isim ile kayıt edilmesini öneririm.
\documentclass[
  11pt, % Ana döküman yazı boyutu
  a4aper, % sayfa tipi
]{article}
\usepackage[turkish]{babel} %Türkçe bölüm isimleri
\usepackage[utf8]{inputenc} %Türkçe karakterler
\usepackage[T1]{fontenc} %Türkçe heceleme

\title{\bf Vim Kısa Klavuzu}
\author{\bf Emre ONGUN}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{İmleci Hareket Ettirmek}
Komut modunda iken imleci hareket ettirmek için:\\\newline
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  Hareket & komutu\\
  \hline
  Yön tuşarı & h,j,k,l\\
  Kelime gezmek & w,b\\
  n numaralı satıra geçmek & :n\\
  :sp ile açılan dosyalar arasında gezmek & C-w [yön tuşu]\\
\end{tabular}

\section{Vim'e Giriş-Çıkış Ve Dosya Kaydı}
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  Eylem & komutu\\
  \hline
  Dosya kayıt & :w [dosyaadı]\\
  Çıkış & :q\\
  Kaydet çık & :wq\\
  Kaydetmeden çık & :q!\\
  \hline
  [n,m] satırlarını farklı kaydet & :n,m w dosyaismi\\
  Dosya ekleme & :r    
\end{tabular}

\section{Metin Düzenleme}
Komut modunda iken imlecin bulunduğu konumdan hareketle yazma moduna
geçiş. \\\newline
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  İmleç konumunun & komut\\
  \hline
  Sağından & a\\
  Satır sonundan & A\\
  Solundan & i\\
  Satır başından & I\\
  Alt yeni satırdan & o\\
  Üst yeni satırdan & O\\
\end{tabular}
\\\newline
Komut modunda metin silmek \\\newline
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  Silme & komutu\\
  n karakter & nx\\
  Geriye n karakter & nX\\
  n tane kelime & ndw\\
  Geriye n kelime & ndb\\
  Satır sonuna kadar & d\$ ve ya D\\
  n tane satır & ndd\\
\end{tabular}
\\\newline
Diğer işlemler.\\\newline
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  Son komutu geri al & u\\
  Bütün satırı geri al & U \\
  Son silme işlemini yaıştır & p\\
  Bir karakter değiştir & r\\
  Birden fazla karakter değiştir & R\\
  Kelimenin tamamını değiştir & cw\\
  Konum ve dosya durumu & C-g\\
  n. satıra girme & n S-g\\
  İleri arama & /\\
  Geriye doğru arama &?\\
\end{tabular}
\\\newline
c değiştirme komutu d silme komutu gibi
kullanılabilir.\pageref{nesne}\\
Aranıp bulunan kelimeler arasında ileri gezmen için n geri gezmek için
S-n komutu kullanılır.

\section{Vim İçinde Sid Komutları}
\begin{tabular}{l @{ ;; } l}
  Kelime(ler) & Komut\\
  \hline
  İlk bulunan & s/eski/yeni\\
  Hepsi & s/eski/yeni/g\\
  Tümüü & \%s/eski/yeni/g\\
  Onay isteyerek & \%s/eski/yeni/gc\\
  n,m satırları arasındaki & n,ms/eski/yeni/g\\
\end{tabular}

\section{Komutar Ve Nesneler}
Komut yapılacak işlem iken nesne komutun işleyiş biçimini belirler.
Bir örnek olarak d silme komutu içi biçim aşağıdaki gibidir.

[sayı] d nesne VE YA d [sayı] nesne
\\ \newline
Nesnelerin kısa bir listesi:\label{nesne}

w - Boşluğu içererek imleçten kelimenin sonuna kadar

e - Boşluğu içermeden imleçten kelimenin sonuna kadar

\$ - İmleçten satırın sonuna kadar

Bunlara bir istisna olarak bütün satırı silmek için dd komutu verilir.
%newpage %% Kaynakça kısmı yazılacağı zaman aktif edilicek
%begin{thebibliography}{10} % KAYNAKÇA % En fazla 10 kaynak
%bibitem{LPI} Pardus Topluluğu : % bu kaynağa atıf yapmak için % \cite{LPI} 
 %\textit{LPI Sertifikasyon Kitabı} :
  %ÜBİTAK \newline
  %texttt{ftp://193.140.100.202/Kitaplar/LPI\_Sertifikasyon\_Kitabi/}
  
%end{thebibliography}
\end{document}
